300日浪遊到南極，直到世界盡頭（IV）

大家好

四年前某日，我問女朋友，你最想同我去邊度旅行？任你揀一個地方，我帶你去。當時我以為就算唔係講日韓台，你話去瓦努阿圖都大我唔到。點知你竟然話要去南極。我真係諗都冇諗過呢世人會去呢度。

呢個答案，擊中咗窮撚嘅死穴

但作為女神心中完美嘅男神，冇理由即刻就Bam，所以我走咗去搵究竟去南極要預幾多銀兩皇天不負有心人，比我發現咗原來呢個世界有樣嘢叫last minute南極船飛

就係噉，我地踏上咗一個為期三百幾日嘅旅程，路線係噉：
香港－內蒙古－蒙古－俄羅斯－愛沙尼亞－拉脫維亞－立陶宛－波蘭－烏克蘭－土耳其－伊朗－希臘－保加利亞－羅馬利亞－塞爾維亞－波黑－克羅地亞－斯洛文尼亞－意大利－瑞士－法國－盧森堡－德國－古巴－墨西哥－伯利茲－哥倫比亞－厄瓜多爾－秘魯－南極－阿根廷－智利－秘魯－玻利維亞－阿根廷－烏拉圭－巴西－葡萄牙－摩洛哥－突尼西亞－埃及－香港

一啲印象都冇？唔緊要即刻追返舊Post：

直到世界盡頭
直到世界盡頭（II）
直到世界盡頭（III）

首先講聲唔好意思，呢份遊記一寫就寫咗幾年由最初一路旅行一路寫，去到後來電腦壞咗叉唔到電迫住去完先繼續寫，到重新返工回復返營營役役嘅生活，有一段時間因為冇咗當時嘅感覺，覺得寫唔返好睇嘅嘢出嚟，就索性擺低咗有時係冇心情，有時係懶，點都好，都算係爛咗一半尾

直到最近屎忽痕走去行麥理浩徑，意外得到好多巴絲嘅支持，連呢啲濕鳩Post都爆到1001，真係幾開心
［行路撚］麥理浩徑全走！
［行路撚］麥理浩徑全走！（2）

嗰種當時旅行寫Post然後追睇大家回覆嘅興奮又返返嚟。雖然行麥徑真係唔特別，但我好似搵返一啲失落咗嘅嘢。再睇到隔離絲打嘅長途遊記，原來佢哋都有睇我當時嘅Post，結果到佢去完返嚟我都未寫完雖然我未至於會令到其他人出發咁誇張，但我自己都成日睇前人嘅遊記，以生命影響生命我係絕對相信嘅。

我其實已經靜靜雞再寫返本身諗住喺舊Post繼續就算，但一連出咗3日，發現沉得太耐個Algorithm係唔會推返個Post上嚟，自己同自己單機真係屌唔住所以今次真係需要大家幫幫手，唔好嫌棄，繼續收睇我嘅旅程

女神都變咗老婆，即刻追Post
仆街啦仲想呃我中伏（今次真係唔會爛尾，唔好負皮）

上一個Post提到喺墨西哥城鳩遊咗幾日。作為一個多元嘅城市，除咗有古蹟有公園有地攤，自然都有文化藝術。

呢日就揀咗喺當地好出名，亦都好多遊客慕名而去嘅Frida Khalo博物館。門口已經人山人海了。

對於Frida，我就當然係聞所未聞嘅但老婆女神就係食畫大嘅，佢話呢個女人係墨西哥一個好出名嘅畫家，當時佢同我介紹佢係畫啲咩咩主義嘅，但我都唔記得晒（好垃圾嘅介紹）。唯一記得呢，就係佢有個好傳奇嘅婚姻。

就係佢了（Source：Wikipedia）

喺佢22歲嘅時候，就因為向一個前輩請教畫畫上面嘅嘢，就識咗當時42歲嘅另一個藝術家Diego Rivera，冇耐就結咗婚。嗰時諗住Diego一定係好撚靚仔，先可以食到學生妹，點知一Search，原來係噉嘅樣。

（Source：Wikipedia）
Diego娶Frida嘅時候，仲要已經結咗兩次婚，Frida係佢第三個老婆

當時Frida老母都唔係太滿意呢段婚姻，始終自己個女咁後生，就要嫁比個肥鳩。但Diego有樣嘢好緊要，就係佢有米。因為Frida本身都長期睇開醫生，又掛住搞藝術唔做嘢，需要一個有錢嘅老公嚟幫補吓，所以Frida老豆反而係比較支持佢哋。

後來佢哋結咗婚十年，都係離婚收場。不過離婚冇耐，又翻撻返，隔咗一年又結第二次了第二次仲Keep到十幾年，直到Frida個肺血管塞咗死鬼咗。Frida睇嚟唔止畫畫勁，仲有辦法令一個離咗兩次婚嘅男人停落嚟，都咪話唔簡單。

喺Frida去世一年之後，Diego已經娶咗第四個老婆

喺Diego好撚勁噉溝晒全世界啲囡嘅時候，我就只係識得對住啲畫急屎，於是睇到一半就去咗廁所。去去吓嘅時候，比我發現咗原來墨西哥城喺廁所科技方面都好有研究。一個小小博物館入面嘅一塊廁板都有按摩功能。會識得隨咗你嘅大便前後移動，好高科技。

所以我去旅行嘅時候，都好鐘意參觀人哋廁所嘅建築。喺嚟到墨西哥之前，我都係比較鐘情日本酒店嘅廁所，東京沖繩嗰啲大家都好熟，成日有啲電熱暖廁板，又可以洗Pat Pat。但估唔到墨西哥已經去到幫你Pat Pat按摩，好撚高瞻遠矚唯獨有啲奇怪嘅係，明明冇制比我㩒，點解會郁？

隔咗幾秒之後，佢又搖多一次，先知道唔對路了原來唔係廁板搖，係成個屎塔以至整間廁所都搖緊，根本係地震嚟屌你老母

聽到出面開始鬼殺咁嘈，同埋真係震到坐都坐唔穩，未經歷過地震嘅我都有啲手足無惜。嗰時喺度諗，萬一個天花冧咗落嚟，我咪成為活埋喺墨西哥公廁嘅一個柒頭究竟呢個時候應該點做

冇事嘅，忟屎，着返條褲，從從容容噉行返出去
保命要緊，屎都唔忟，露住碌鳩即刻出去啦傻鳩

LM

最後唔知哪來的勇氣，揀咗忟屎着褲，好彩冇冧天花

出到嚟，已經愰完隔世。老婆好似想喊覺得我仲咁耐先出嚟，以為我死撚咗喺入面。但係唔着褲又真係接受唔到喎

博物館嘅結構都好穩，應該只係跌爛咗啲展品，冇人受傷，有人喊咗出嚟，有人相擁，職員維持秩序。

有人好似我噉，影低歷史一刻。

跟住職員指示喺呢個稍為空礦嘅花園等咗一陣，啲餘震都震得七七八八，就慢慢離開了。

行返出大街，發現周圍都係人。連西裝友都行晒出嚟。先知道頭先一震，震到成個墨西哥城嘅Metro都停咗電。

啲交通燈都唔係好work，好多市民衝出嚟做人肉交通燈指揮啲車，亂中有序。

斷估都好多公司電力收咗皮，所以全城都湧晒出嚟放工，氣氛反而幾喜慶應該得返黎生會留喺office

H&M冇咗中國市場仲有墨西哥

雖然好多人冇事，但沿途行都見到有唔少地方受到重創。

行咗兩個幾鐘先返到住宿，見到間屋啲嘢冧晒落嚟，而個Host仲未返到。希望佢冇咩事睇返電視先知，原來啱啱經歷咗一場7.1級嘅地震，震央仲要係極近Mexico City嘅Puebla。

後來睇返，嗰日地震死咗三百幾人，其中我哋當時身處嘅墨西哥城就死咗228人

當晚睇電視見到好多路都震到裂晒，連出入機場嘅路都唔例外，加上噉嘅環境都唔太適宜再留低玩，阻住人哋救災。連埋舊Post提到嘅，喺墨西哥前前後後留咗18日，都只係窺探到呢個國家嘅好少部份，但回憶都好多，亦都好有信心終有一日會再返嚟。我哋Check清楚航班冇影響，仲有辦法去到機場，就馬上訂咗機票第二日即刻離開，正式向我哋今個旅程好期待嘅南美洲大陸進發。

如果比大家去南美洲，第一站會去邊呢？

我follow左樓豬
見你開新post，順便碌返你舊post recall一下記憶
然後就睇倒咁既內容

按摩廁板
原本見上面真係以為咁高科技

lm

樓主番黎啦

樓主執返條命

終於等到樓主繼續出環遊世界post！留名支持
你南美洲第一站係...哥倫比亞？定厄瓜多爾？

唔準再爛尾

話咁快已經坐咗上飛機。

仲記得當日喺伊朗同Toni，Nicole分別嘅時候，約定咗要喺南美洲相聚。（詳細請睇返直到世界盡頭（II）#410： ）
知道佢哋都同我哋差唔多時間去咗南美洲，都有諗過直接去搵佢哋，而佢哋嘅第一站就係厄瓜多爾嘅基多。但買機票嘅時候諗起好耐之前喺拉脫維亞里加嘅Hostel入面有一位英國遊客千叮萬囑，叫我哋去到南美洲一定唔可以錯過哥倫比亞，呢個佢去過最鐘意嘅地方，我就一直念念不忘。雖然只係一次好普通嘅對話，但一個萍水相逢嘅人喺歐洲叫一個亞洲人去到南美洲一定要去某個地方，就叮着咗我嗰種命中注定嘅感覺。即使最終中伏，都覺得要去睇睇先安樂。

可惜一落機，感覺已經唔是太好

喺哥倫比亞首都波哥大（Bogotá）嘅機場唔太搵到公共交通，我哋就問吓啲機場的士，又Check吓Uber咩價錢。同好多地方一樣，通常Uber都會平啲，於是我哋就同的士司機講唔使啦，就行開咗。但架Uber等極都唔嚟，明明睇App見佢駛咗埋機場，之後又駛返出去，唔知係咪遇到咩問題。等咗好耐，搞得嚟不如搭返的士算。點知我哋問返頭先嗰個的士司機，佢已經加咗我哋價。

我 的士司機
我：頭先唔使呢個價架喎
的：而家貴咗啦。通漲呀
我：10分鐘通咩漲
的：好出奇呀咁你搭唔搭呀？
我：唔搭啦屌你老母

於是我哋走去問後面嗰架，點知佢開個再貴啲價呢啲係對待遊客嘅態度咩

長途旅行有嘅就係時間，只要肯等，Uber始終都係會嚟。

波哥大係一個山城，雖然講高原通常都唔會計佢，但海拔都去到2600m，比起平均2200m嘅墨西哥城再高一啲。雖然只係上升咗幾百米，但出發前睇嗰個醫生提過，部份人2500左右就有高原反應，所以當時未去過高原地區嘅我提自己要好小心，連行快兩步都唔敢。

結果第一日就坐䌫車上多咗幾百米

作為南美洲人口第三大城市（巴西聖保羅＞秘魯利馬＞哥倫比亞波哥大），預咗要迫。

波哥大嘅城市景。

好識揀地方起教堂

遊客商店，如果明知昆水都會幫襯，噉仲算唔算昆？

行返落山都好舒服

後來有次去以色列，發現唔單止喺俄羅斯搵到猶太人嘅足跡，原來有好多講俄文嘅猶太人因為由蘇聯走難去咗以色列。講俄文嘅人有成百幾萬，佔咗成個以色列接近兩成嘅人口，係好誇張嘅比例。所以雖然俄文喺以色列冇官方地位，但街上面間中有告示係四語並列（希伯來文，阿拉伯文，英文，俄文）。猶太人同莫斯科嘅關連都幾深，可能有啲似香港人同倫敦、溫哥華差唔多

以為Diego嗰時就係喺上面Un

兩個地方都有諗過，最後揀咗哥倫比亞

多謝你由第一個Post嘅第一頁追到而家

LM，由第一個po追到而家，希望唔好再爛尾

波哥大隨處可見嘅係塗鴉。只係有塗鴉嘅地方多數都係比較窮嘅區，連當地人都會提醒我哋唔好亂咁行。

穩陣起見我哋Join咗啲Local Tour。其實我哋都冇特別報名，不過一路上都有唔少，行埋去問吓個Guide介唔介意一齊聽就得。最緊要散Band時比返Tips

唔聽唔知，原來波哥大嘅塗鴉咁盛行係有段故。

同好多地方一樣，2011年之前波哥大嘅塗鴉都係非法，就算要畫，都係偷偷哋畫。當時有個叫做Diego Felipe Becerra（全個中南美洲有幾多個Diego）嘅細路仔喺條隧道入面噴油塗鴉。有黑警見到就想拉佢，之後唔知點解咁大仇口，一槍打撚死咗個𡃁仔媒體報咗出嚟之後，黑警就話呢個16歲嘅男仔唔係普通人，係有武器喺身嘅劫匪，即係恐怖份子嗰啲Fd，所以一槍打死佢係冇．做．錯．到！但波哥大人唔係藍絲，唔會信呢啲戇鳩講法。結果激起咗全城嘅大塗鴉行動。社會出現咗塗鴉唔係暴徒，同埋追究黑警嘅訴求。仲搞到連聯合國嘅人權理事會都出聲譴責黑警。

始終政府都係民選出嚟，為咗平息風波，當局炒咗個黑警之後政府順晒推動埋塗鴉合法化，甚至用錢鼓勵一啲出名嘅藝術家帶頭塗鴉。之後先演變成今時今日嘅塗鴉盛世。好多屋企同舖頭會特登請人返嚟畫靚自己幅牆，就算本身興趣唔大嘅都會請人返嚟畫，因為自己唔整最後就會比啲唔識畫嘅人搞得好核突

今次好有決心

LM 再次希望唔好爛尾

四圍行多咗陣。

市中心都唔少得呢啲銅像。呢個Bolīvar係乜水呢？原來佢係哥倫比亞由西班牙獨立出去嘅英雄。好多有錢人都鐘意奶權力，或者話唔奶好難上到位，但呢位Bolīvar就係例外。佢出身喺委內瑞拉嘅一個上層家庭，細細個就比屋企人送咗去西班牙，後來搬去法國，受到當時嘅啟蒙運動思想影響，就返咗老家推動哥獨，成功建國。其實嚴格嚟講都唔係哥獨，而係一個叫Granada嘅國家，範圍除咗哥倫比亞之外，仲包括今日嘅巴拿馬，部份委內瑞拉同秘魯等等，所以佢嘅影子喺不少南美國家都見得到。

喺波哥大避免太夜返歸，五點幾就已經去咗食晚飯。

好多時都係雞飯、豆湯。

都未食完，就見到佢哋開始落閘，餐廳點解會咁早閂門呢？

一向都唔鐘意阻人收工，見佢收檔，拿拿林飲埋碗湯就走，出到去發現條街明顯少咗好多人。好多本來有開門嘅舖頭都落咗閘。周圍仲多咗啲著得比較暴露嘅女郎

人算不如天算，以為五點幾食已經早咗，點知一到六點鐘成條街氣氛變晒。連當地人都收舖唔做生意，真係不宜久留。嚟哥倫比亞之前都問過一啲旅途上遇到嘅Experienced travellers有冇咩要注意，其中一句記到而家：when you don't feel safe, take taxi, don't walk. 雖然喺機場有唔愉快經歷，但我哋都決定搭返的士，早啲休息，聽朝再出嚟。

問題係，如果的士司機有問題，噉應該點

每去到一個城市好似都例牌要睇博物館噉。波哥大就揀咗黃金博物館（El Museo del Oro）去參觀。

哥倫比亞係出名盛產黃金嘅國家，早喺西班牙人嚟殖民之前，當地嘅土著已經用黃金做好多藝術品。呢個博物館就收藏咗好多唔同時代嘅金器。

諗起上個星期先有一單新聞係講哥倫比亞有個金礦爆炸，有堆礦工埋咗喺入面，都唔知出唔得返嚟 就知道呢個國家嘅金礦挖咗成千年都仲喺度。成日講哥倫比亞毒梟，其實佢哋走私黃金更加嚴重。應該話好多南美洲嘅地方都有呢個問題，唔少金礦其實係比啲武裝團體控制住，用啲非法移民嘅工人去開採，又買賣啲童工，同埋有好多妓院喺附近比啲礦工解決需要，完全係血鑽石嘅黃金版

仲有好多亞馬遜嘅雨林因為開採金礦嘅原因而比人斬晒啲樹。喺提煉黃金嘅過程用嘅水銀又做成嚴重污染。因為啲金礦嘅位置太過偏遠，打擊嘅難度好大，導致非法嘅金礦比起合法嘅仲要多。亦都好難去追踪究竟啲金係咪走私返嚟，令到整個行業變成洗黑錢嘅手段。以前睇過一篇報道，話聯合國有報告講做呢啲非法金礦生意嘅人賺得比起販毒更加多。閃耀嘅黃金背後都有好多問題。

當然呢啲都唔係博物館講嘅。但有時就係對個館嘅嘢冇晒印象，反而有啲自己無聊走去搵嘅嘢就入咗腦一路記住。噉又算唔算係個博物館話比我知呢？

唔經唔覺喺波哥大過咗幾日，女神間中都話有啲頭暈唔舒服，去到呢日直情嘔埋出嚟，唔係好妥。同Airbnb個房主講完，佢就提議不如Call個醫生上嚟睇睇佢。原來呢度唔興自己去門診，多數有事係直接叫醫生上門診症。因為佢有買醫療保險，所以上門都唔使錢。其實我唔係好明，啲保險唔係應該計個人架咩，點解佢買咗保險，但係我哋睇醫生都唔使錢

可能佢叫個醫生寫佢個名？既然佢話唔使比就唔理了

醫生嚟咗之後，睇咗兩睇，就話女神係腸胃炎，同埋叫佢即刻除褲頭先仲讚緊呢度嘅醫療真係一流，有得上門，但點知都係奇奇怪怪。我哋兩個都呆咗，究竟做乜事要除褲呢？乜腸胃炎要探肛架咩

笑死 爛尾數一數二出名 樓主

除褲找數
保險唔駛錢，要肉償

女醫生嚟

靚過佢少少
如果男醫生我就大喝一聲趕佢出街啦原來個醫生覺得既然作嘔，就打返支止嘔針最有效。真係各處鄉村各處例，正路唔係食止嘔藥就得喇咩同埋點解唔打手要打Pat Pat

打完一支，個醫生就拎多咗兩支出嚟，都冇解釋清楚就拮埋落去實在係冇乜信心，於是即刻拎個針筒嚟望一望，再查一查就發現只係啲胃藥嚟。根本就係好似中國啲醫生噉亂嚟，中國就係咪都打點滴，呢度就乜鳩都打Pat Pat。

由於係上門診症，佢都唔會有藥喺身。個醫生寫低咗張藥單，就叫我哋自己去藥房買藥，成日聽嘅醫藥分家就係噉樣西班牙文嘅醫生體我就梗係睇唔明，拎咗去附近間藥房買咗成堆藥返嚟，不外乎都係啲止痾止嘔藥同抗生素。對於佢腸胃炎嘅判斷其實我半信半疑，我食一樣嘅嘢但又乜事都冇，同埋腸胃炎照計唔會頭痛。

雖然藥照食，但我同時覺得有機會係高原反應。講開哥倫比亞有咩海拔比較低嘅地方，個Host提議咗一個叫San Andrés嘅渡假小島比我哋。

係一個遠離哥倫比亞大陸嘅嘅外島。

可惜Check完發現機票有啲貴，同埋估計嗰邊嘅風景同喺伯利茲同墨西哥見到嘅相差唔遠，所以就冇去到了。而家諗返如果再比我揀，可能會去。當時覺得好貴嘅錢，到返返工之後其實都係好快儲得返，反而機會錯過咗就唔知幾多年後先有機會再去再搞多幾次武漢肺炎真係要等下世

最終選擇咗北部嘅海邊城市Cartagena。

比次機會

搭咗程內陸機好快就到咗Cartagena。降落嘅時候係凌晨。半夜喺哥倫比亞嘅街頭感覺都唔係太好。好彩機場隔離就係民居，行兩三個字已經到咗住宿。個Host叫我哋夜晚記得鎖晒啲鐵閘同門，千祈唔好鬆懈

嚟到Cartagena好似返咗歐洲啲旅遊城市噉，又係有個Old Town，四圍都係Cafe、紀念品舖嗰啲遊客嘢。

天氣麻麻，整個哥倫比亞北部都成日落雨。

Cartagena都係文青打卡嘅好地方，我會話佢係古巴Trinidad嘅現代版。

遊客以外都有居民。

要唔要哥哥教你做功課

南美洲嘅教堂亦都幾值得睇。講波哥大嘅時候漏咗呢個：

Santuario Nuestra Señora de El Carmen，外面望落幾有特色，可惜去嘅時候就冇開到，唔知入面有冇特別。成個旅程最靚嘅教堂，除咗梵蒂崗之外，另外有兩座留下好深印象嘅都喺南美洲，連我呢啲冇信教嘅人都覺得唔可以錯過

嚟到哥倫比亞北部，冇理由淨係留喺城市咁浪費。坐巴士向東去到Santa Marta，再轉車就到咗Tayrona National Park。走入國家公園之前，就喺附近嘅住宿落腳。

都唔記得幾耐冇住過呢啲後生仔女為主嘅Hostel。隨住旅程越嚟越長，可能我哋身心都攰，亦可能純粹冇咗嗰種想不斷識人傾偈嘅衝動，我哋都傾向留多啲空間比自己，book返啲安靜隱閉嘅Airbnb。不過喺呢度搵唔到高評分嘅住宿，反而喺Hostelworld見到呢間好多正評，睇相又幾有味道，就試試佢。

呢間就係我哋嘅房

完全融入咗大自然。房個屋頂好撚穩，就算落大雨都唔驚。空氣好流通，只會涼，唔會熱。

望出去就係噉樣

一嚟到我哋已經好鐘意呢度。真係要講缺點嘅話，就係始終喺山林入面，好多蟲蟲係走唔甩。沖緊涼都會有啲鹹蟲飛入嚟睇你夜晚見到有好大隻嘅甲蟲喺地板到爬，但唔理佢哋就可以瞓得好好

Hostel個老板長期喺Common Area度，好鐘意同啲入住嘅遊客傾偈。因為太僻嘅關係，基本上嚟得呢度嘅都係長途客，短極都起碼玩一個月。不過就算大家都係係長途旅人，當我哋話比人聽由蒙古一路玩過嚟玩咗五個月，都仍然足以令大家羨慕。但點勁都唔夠個老闆勁。Hostel老闆係法國人，幾多歲就不詳，斷估係三字尾四字頭。大學主修建築，有次旅行嚟到哥倫比亞覺得呢度好正，就決定親手起一間Hostel出嚟，喺度定居，一做就做咗好多年雖然佢就話其實唔難，但佢都有分享一定要同呢度啲黑幫打交道得閒交吓保護費噉

我呢啲出嚟玩，洗晒啲錢之後始終都要返去做奴隸嘅人，對呢啲係路途上搵到想做嘅嘢仲赴諸實行嘅夢想家真係好敬佩。好多人出嚟遠行，多多少少都係帶住迷惘，覺得原本嘅生活有啲問題，希望藉住一次旅程可以改變自己，或者至少想搵到一啲嘢。但好多時去到最後，會發現時代嘅巨輪太大，唔係咁容易就改變到轉到嘅方向。尋尋覓覓，反而越嚟越迷失。

有一個英國嘅女仔好似同我諗緊同一樣嘢，言談間知道我同佢大學係讀同一科，同做一行。我就做咗幾年嘢，而佢就都啱啱完咗Intern，覺得工作太悶而出嚟旅行。佢同我講：如果我哋係為咗改變先至走出嚟，就唔好望返轉頭，你返到香港同我返到英國之後，一定唔可以再做返原本嘅嘢。Remember it.

我就失敗咗啦，唔知佢有冇做得到呢？

追緊post 唔好爛尾

洗心革面，日日都有出

樓主唔好爛尾啊

留名

由城市遁入山林，連生活習慣都好容易改變，會不知不覺想早啲起身，索吓大自然靈氣。

嚟到南美洲，距離嘅定義唔同咗。諗住貪平唔搭車行去國家公園，一行就閒閒地行粒幾鐘先去到入口入咗去都係繼續行山。冇幾耐就有幾個哥倫比亞人同我哋一齊行。

行咗幾粒鐘先見到個沙灘。

就係佢哋，猛咁話好靚好靚。

好靚咩？睇過？當時我都冇好驚艷嘅感覺。返嚟睇返相，更覺普通。西貢靚過佢喎

麥徑二段睇晒四灣嗰個景完全屌打

行吓吓會有啲好似係住呢頭嘅人喺度賣椰青。

土著嘅服飾都難掩佢哋摩登嘅一面，smart phone條電話線都飛埋出嚟順帶一提，喺南美洲，以我所見最多人用嘅係華為 Samsung都多過iPhone，因為iPhone加埋稅之後真係買嗰個都戇鳩（而我好快就做咗嗰個戇鳩了）。

Tayrona未至於唔靚，但咁遠貢入嚟性格比偏低。本身為咗嚟呢度先住Hostel，結果間人正景靚嘅住縮反而成為咗呢一段嘅主菜。旅行就係估佢唔到先至好玩

冇幾耐之後就風起雲湧。

如果識影閃電應該可以影到好靚嘅相，可以喺房入面輕鬆見到但怕行雷嘅人就唔好嚟呢度住了

住埋呢晚就返Santa Marta。

冇晒位唯有喺中間加櫈，不禁令人諗起東歐啲巴士，不過呢邊衰極都唔使坐廁所

Santa Marta同Cartagena一樣都係哥倫比亞北部嘅海邊城市。論旅遊嚟講就遊客少啲，冇咗Old Town嗰種商業化，反而更加舒服。少咗遊客商店，取以代之嘅係啲洗到冇乜錢淨嘅長途旅人擺地攤。

一路上都覺得呢啲人好勁，比我都唔知可以賣啲咩，連賣屎忽都冇人幫襯

大家都係旅行人，少少哋支持吓

烤魚同南美好常見嘅炸香蕉，但我食極都唔慣。

之前提到女神嘅一個心願係去冰島潛水，但我就連潛水牌都冇，帶唔到佢去。嚟到Santa Marta，終於有機會考返個牌喺香港都間中有朋友放幾日假會去東南亞沙巴之類嘅地方潛水，有三四日已經夠報啲初級嘅潛水課程。哥倫比亞一樣有，價錢仲平少少，非常抵屌。

網上略略望吓啲評價就報咗個Open Water，報完第二日已經即刻上堂了。

教練Laurent係法國人嚟。又係因為鐘意呢度而搬咗過嚟。課程原本分四日進行。本應第一日係上理論堂，第二日先去一個淺水嘅泳池睇吓我會唔會浸死，同埋練吓啲基本功。第三、四就真係出海潛。

佢仲比個選擇我，話因為理論堂好悶，好多人都想玩咗先，所以可以將第一日嗰堂調去之後，玩晒實戰先上返都得。佢就比咗本書我叫我得閒望下。

喺課程期間Laurent都有幫我影水底嘅相，不過我就柒咗唔見咗張SD Card唯有純文字討論。其實個海唔算太清，同埋我有近視但個眼罩又冇度數，所以全程都睇得唔清楚，落到海好似有啲浪費咗

呢張都係喺Belize影嘅，當概念圖

人生第一次玩水肺潛，好多技巧都唔太掌握到，要調節好個浮力去控制個喺水入面嘅深度，又要較啱方向，好彩初級嘅要求都唔算高。

因為我太得閒，第一日返去已經睇完Laurent比我本書，第二日直接做埋個筆試，MC題嚟，好似以前中學考Physics噉。雖然冇乜驚險，但都開心喺度完成咗一個小目標。

喺北部呢段時間，一直都打聽緊隔離委內瑞拉嘅情況。成日都聽呢個國家，終於嚟到咁近，都想睇吓有冇緣份去參觀。五個月嚟學識咗一樣嘢，就係耳聽七分假，好似伊朗、哥倫比亞呢啲地方嚟之前都好多負面評價，個個都叫我哋要好小心，但去到之後就發現係另一件事。基本嘅安全意識當然要有，但又真係唔係傳聞中咁恐怖，相反係有好值得欣賞嘅地方。委內瑞拉會唔會都比人誤解咗呢？嗰度嘅Angel Falls又有冇傳說中咁靚呢？

問多咗幾個當地人之後，都係打消咗去委內瑞拉嘅念頭所有人嘅答案都係Don't go there。叫我哋最多去到邊境影吓支旗仔就算。

聽聞四年前嘅委內瑞拉都已經好多人冇啖好食，要將啲變壞嘅腐肉同正常肉撈埋一齊。因為通脹太誇張，啲Condom去到成千蚊港紙一盒。總之一見遊客隨時為咗你背囊嘅嘢就一槍射瓜你

既然係哥倫比亞嘅人都噉講，都唔到我唔信了。唔向東就向南，過兩日坐Avianca去南部嘅Cali。呢間航空公司啲內陸機抵坐過巴士，可惜嘅係佢捱唔過武漢肺炎，上年已經宣布破咗產

喺北部嘅最後兩日，坐吓呢度啲電單車。

揀咗個有啲似Tayrona附近啲Hostel嘅地方，叫Bonda。

雖然爛路，但單手揸車冇難度

我就單手坐車你就威啦車我女神

又係啲山中Hostel

嚟到呢啲Hostel冇得唔幫襯佢嘅三餐，附近根本冇嘢比你買嚟煮。

下世投胎做貓制唔制？

一場嚟到，行吓Hostel後面座山。

呢度比我嘅感覺同Tayrona National Park好相似。你話佢好靚，又真係唔算。但你話佢唔靚咩？又唔可以噉講。

睇埋專登擺喺山頂嘅呢個牌，我有少少明拉脫維亞個英國佬話好鐘意呢個國家係乜嘢意思。

You are not at the top of the world.

You are not. 無論係咩地方嘅山頂，不外乎都係寫住個山頂嘅名，咩高度，或者Best View Point之類。等登整個牌同你講呢度唔係最高，真係第一次見。或者係想提醒我哋要保持謙卑。

冇錯呢度唔係世界最高。唔係最靚，唔係最好。但呢刻先發現，呢度原來一個其他人都冇，得我同女神，相信之後嚟嘅每一個遊客，都唔會點見到其他人。因為太遠，因為唔出名。或者正因為唔係最靚，先可以保持到低調。成日去到啲景點就會怨好多人，噉呢度咪正正係我一路搵緊嘅地方？

即使欠缺咗世界級嘅地標，但呢種寧靜舒服，似乎係另一種美。好慶幸係兩個人一齊嚟呢度。我哋坐低吹吓風，傾吓呢五個月嚟嘅搞笑嘢，又傾吓未來。呢份心情至今日都未曾改變。

我諗我都開始幾鐘意呢度

因為氣候關係，哥倫比亞有兩樣名物，咖啡同朱古力。飲咖啡同食朱古力就多，整真係未試過。喺北部嘅最後一站就睇吓人哋點食朱古力。

首先摘落嚟鋸開粒朱古力果

開咗個果拎啲豆連埋啲果肉發酵

再暴曬返啲朱古力豆十日八日

摵咗個殼

揀走啲爛豆

攪爛變朱古力漿

加甜

搓成想要嘅形狀就食得

食咗幾粒之後老闆娘話啲朱古力漿仲有另一個用途，就係可以當Mask敷，包你塊面又白又滑。

個樣好似有陰謀。

似又黑又滑多啲，啱我

敷完個Mask，夠鐘要走。

日頭真係冇得輸。我正式宣佈哥倫比亞北係Hostel嘅天堂。

回過神來已經留咗喺哥北17日，係時候再度出發

個post唔係遊記咁簡單，巴啲字有啲深度

又追到live，而且好多篇
巴打繼續努力，呢次要寫到尾

DAY163，由Santa Marta飛去Cali，再經Popayan南下，去到下一個國家。

歡迎嚟到厄瓜多爾共和國

過關好順利。而厄瓜多爾嘅官方貨幣係美金，所以入境後連錢都唔使唱，非常方便其實厄瓜多爾都曾經有自己嘅貨幣，但因為金融問題瘋狂貶值，去到最後階段更加試過一星期貶值兩成。政府喺2000年唯有宣布全民轉用美金嚟穩定局面，如果唔係隨時變咗委內瑞拉。

第一站會去Otavalo ，聽講呢個有個規模頗大嘅市集。

嚟緊喺厄瓜多爾都係搭呢間公司嘅巴士。

陰功做乜咁瘦

姐姐餵你食嘢

話說之前去到哥北之後女神就好返晒，冇再頭痛同嘔。Otavalo都係山之城。海拔2550米，同波哥大差唔多，又係時候再次適應返高海拔了。希望今次唔使再拮Pat Pat

一落車我就狗衝去咗剪頭髮個頭厚到成個蓋噉頂唔順

上次剪頭髮已經係四個幾月前喺聖彼德堡個俄妹幫我剪今次係厄瓜多爾仔仔

4蚊美金。揀邊個髮型好

原來佢哋成班師傅都唔係厄瓜多爾人嚟，而係冇耐之前喺委內瑞拉逃難過嚟。我話我哋本身諗住去委內瑞拉睇吓，但比啲哥倫比亞人叫我唔好，其實你哋嗰邊而家咩環境？佢哋淨係講咗句：嗰度唔係一個比你去玩嘅地方。呢個世界的確唔係所有地方都可以旅遊，噉我見完你哋就當去咗啦

啱啱入境嘅時候天好藍，轉眼已經好厚雲。

塗鴉都係隨處可見。

入夜之後市面反而更加熱鬧。係夜市，夜市呀！

喺哥倫比亞慣咗唔出夜街，但嚟到Otavalo，一個只得幾萬人住嘅細城市，大家都話唔使擔心，可以放心搵食。有夜市嘅地方就係好地方

南美肉腸

亦係呢晚，返到房之後就閃過一個念頭。不如我都記低呢個旅程嘅事？就係噉，嗰晚就開咗我第一個Post，開始寫我直到世界盡頭嘅故事。

估唔到一寫就寫咗四年。

每逢星期六，Otavalo就會有大型嘅Saturday Market。Otavalo嘅原住民人口比例好高，因為佢哋個個星期都會喺度攞賣一啲自己織嘅地道嘢，慢慢就受咗遊客歡迎。除咗一啲手工嘅羊毛紡織品、地毯、民族服裝，亦都有啲首飾、珠寶、香料同嘢食。總之就乜嘢都有。

但成也遊客，敗也遊客。慢慢就好多都變咗附近嘅工廠量產。

都有啲街市嘅部份。

仲有得叫雞

行完市集又睇吓其他。

2017年大家玩緊咩Game？

睇吓市集呢啲就冇咩大道理，唔特別講。比較在意嘅係自從入咗厄瓜多爾，中餐館感覺多咗，連啲手機舖都見到有中國人開。當時仲未有藍絲嘅概念，見到中國人基本上都唔抗拒，反而代表有好嘢食嘅機會增加，同埋溝通會易咗。但呢啲海外華人其實好容易做咗小粉紅喺香港就識得唔食藍店，但如果而家再去呢啲地方，又應該用咩心態去面對呢？

追到live
加油

2017點會冇藍絲概念

2017我仲食緊吉野家冇藍店概念

有D 波路喎 , 唔怪得樓豬為左佢用3百日去南極啦

Support 信住樓主唔會爛尾先
利申由post1追到依家

撳錯不推文 幫你推返

更新左好多篇，樓主好上進
加油寫埋佢呀

新po留名希望可以樓主會堅持寫完佢
我係睇完麥徑全走po先入坑
睇左幾日追到live 蒙古同古巴入左我個to go list入面
我自己上年都係去完long trip返香港
去完雖然都冇得出咩大道理
但都覺得真係唔好局限自己 同人生真係好多意外
希望儲夠彈藥再出發

今次一定寫完

比你激勵咗多謝支持

多謝支持

你講得啱，如果冇行到麥徑或者個行路Post冇乜人睇，我都未必會寫返，人生真係好多意外

下一站基多（Quito）。

行完Saturday Market再坐埋車已經夜晚。基多係厄瓜多爾嘅首都，亦係世上最接近赤道嘅首都，基本上冇分冬夏季，一年嘅溫度都差唔多。以為赤道嘅地方會好熱？噉就估錯了。基多海拔2850m，以首都嚟計全世界第二高。因為夠高，天氣屬於陰陰涼，日頭好多時20度咁上下，夜晚就10度左右，一年四季都係噉，舒服到冇得彈。

我哋住嘅Hostel要行樓梯，好快就感受到高海拔嘅影響，行上兩層都有少少喘氣，只可以放慢腳步。街上嘅人普遍行得好慢，但佢哋應該只係因為悠閒。

知道自己地理位置獨特，當地非常識玩，整咗個赤道公園嚟自High而我哋玩咗成半年先由北半球嚟到南半球，呢啲地標嘢又真係中晒我心理。即刻去打卡先

佢叫做Ciudad Mitad del Mundo，意思即係世界中心之城，好撚霸氣。

赤道有咩可以介紹？睇佢個樣都係整個牌寫住赤道，影張相就完但我都係乖乖課金入場。所以話，遊客係幾咁易呃

其實就係一個公園。黃色條線就係赤道，標誌住一邊係北半球一邊係南半球

零係緯度。赤道嘅緯度就係零，南極圈就係66度34分，究竟我係咪真係可以去到呢？開始入到南美洲，我已經Send咗一啲Email比啲有賣Last Minute船飛嘅Agent，叫佢哋有折扣記得覆返我。 當時已經係十月。視乎天氣，最早去南極嘅遊輪一般十月或者十一月開始，所以嗰排我都日日Check Email，但暫時仲未有任何回覆。如果過多一兩星期都冇回音，我哋都係時候直接去出船嘅城市阿根廷Ushuaia睇吓。

話就話有時間等，但萬一去到冇，要等幾個月都唔知點算。阿根廷生活費都唔平，嗰度亦未必有嘢比我玩到咁耐。更何況Last Minute嘅船飛對我嚟講就好似一個都市傳說，只係聽人講過，但身邊冇一個識得嘅人真係買過，都唔知係咪真係存在。如果我開船公司，都唔想減一半價賣比窮撚

如果去唔到，之後該何去何從？

留名先

唔好再爛尾，唔係話俾你老婆聽

留名 睇完po就諗返起2017年我都獨遊左歐洲一個月
亦都好想打遊記 但隔得太耐記憶都好模糊
樓主仲記得咁多細節真係好勁

少咗好多細節啦，開頭真係連一碟飯一張車飛幾多錢嗰啲都可以寫，而家主要都係啲最初有記低嘅心情。

隔咁耐寫返最大嘅感受係旅行時一定要影相，唔好怕煩。就算影得唔靚都好過冇。有相先可以留住嗰刻嘅畫面

Lm
樓主應該係旅遊台入面，因為爛尾而最出名既人

去唔到世界最南，就返嚟世界中心同大媽一齊跳舞補返數，可以嗎？

其實呢個世界中心之城唔止企喺黃線上打卡，都有唔有其他嘢，其中一個館就好似科學館噉，借赤道順便介紹吓其他地理知識。

例如人嘅重量會隨緯度改變。減肥除咗做運動同節食，仲可以搬去赤道地區（厄瓜多爾投資移民港幣30萬，冬暖夏涼，四季如春，有少少儲蓄嘅巴絲打可以諗諗）

科學館隔離有個朱古力館。同哥倫比亞一樣呢度都係盛產朱古力。

除咗朱古力，仲盛產天竺鼠係拎嚟食嘅

同埋靚女著嘅原住民民族服飾

成個世界中心之城可以話係當地將佢哋最想推廣嘅文化嘢擺晒喺入面，作為一個對厄瓜多爾嘅簡介算係做得幾好，好啱我呢啲啱啱嚟到嘅遊客首先參觀。

睇完返歸又再厚雲天陰。無論係Otavalo、基多定之後嘅城市，成個國家幾乎每日都會有一段時間藍天出太陽，去到下晝嘅後半就開始天陰，落一陣雨，然後夜晚停雨變返涼爽。一定唔會曬足全日，而場雨亦一定唔會落足全日。唔怪得以前嘅基多王國同印加王國都先後以呢度做佢哋嘅文化中心。

只可惜冇一個地方可以永遠都咁輝煌。

唔出名所以呢句說話唔成立

成日都心思思想行山，難得呢頭周圍都係高山就唔想錯過喺Hostel得知有團可以去到Cotopaxi國家公園，近距離睇5897m高嘅火山，唔使講都知一定好靚。但見佢包車去Otavalo睇市集都收幾百蚊一個，食水幾深，唯有自己諗辦法去。

坐咗個零鐘向南行嘅巴士，都係一兩蚊美金坐到總站先發現原來過咗龍，要搭返轉頭第二次睇住Google Map喺中途落車，原來喺公路中間落先啱。不遠處又真係有個牌寫住國家公園嘅入口。

由呢度行入去公園入口都要成粒鐘。我哋眼望望咗一陣，好快就有人話車我哋入去，價錢果然平過Hostel好多

原來佢哋都係開Hostel嘅，不過佢哋間Hostel就喺呢度，就算玩夜咗可以Book一晚住埋。循例都要登記下資料，以防喺山入面有咩事都有個紀錄。

登記緊嗰時撚下草泥馬

過埋呢個位就正式入園。

司機同我哋簡單介紹吓，入到去之後會有個停車位，之後就行上去，去到4800m有個位就冇得再上，喺嗰度休息下，睇下景就落返嚟。如果要攻頂就要Join啲有Guide嘅團，要用攀雪山嘅工具同唔止行一日。

出發

一落車，天氣唔係幾好司機就話No problema，你哋自己上去我一開始仲戇鳩鳩以為個司機係兼埋導遊會同我哋上去，原來自己諗多咗。不過佢就話條路好簡單，唔使人帶嘅。

唔嚟都嚟咗，又試吓行囉。

行行吓就見唔到自己架車。

取而代之嘅係彩虹。我當時先知道，原來彩虹係可以喺自己腳下面

變幻莫測嘅天氣，另一個角度就變咗陰天

好Q斜

山頂驚鴻一瞥。開始行到有啲攰了。

路程唔長，但一路落住雨，又濕又凍，連影相隻手指都好痛

濕撚晒

唔撚驚

係咪到啦係咩嚟呢？

原來係一間餐廳嚟。
咩人咁型棍會喺4864米嘅山上面開餐廳普渡眾生一句講晒，如果100蚊一杯熱飲買定唔買？

幾年前已經有睇你嘅post。

樓主好睇嘅地方係細節位交代得好好，資訊十足，感受表達恰到好處。

可惜間中棄文，樓主實在令人又愛又恨。

而家冇得去旅行，惟有靠你啲文喇。

2個字
精彩

湯5蚊，熱朱古力2蚊。Té de coca就唔係普通茶，而係安第斯山脈一帶（厄瓜多爾、秘魯、玻利維亞同智利嘅山區）都好常見嘅古柯茶。當地人好鐘意用佢嚟舒服高山反應嘅不適，所以成日會沖比遊客飲，見唔少揸長途車嘅當地司機都會一路咬住啲Coca Leave一路揸車，喺啲山到轉時會冇咁容易頭暈。而呢啲Coca其實係同可卡因同類嘅成份嚟，所以有啲國家會當毒品處理，如果要帶出境就要Check清楚先。

不過一般沖茶飲嘅份量好低，多數飲完都冇咩感覺，唔使聽到可卡因就擔心

當時已經凍到成身震，呢個價錢唔使諗，即刻狗衝仲記得喺呢間屋仔門口有個外國人啱啱行到上嚟，我哋想請佢幫我哋影張合照，佢就話Sorry我隻手痛到郁唔到，今舖真係幫唔到你哋

我哋兩個都冇唔舒服，今次就冇叫到茶，之後亦有好多機會飲。揀咗熱朱古力行高山有熱飲真係好爽，後來有次行Kilimanjaro導遊都係喺山頂沖熱薑茶，有次行富士山就狂㩒山頂部售賣機嘅罐裝熱粟米湯

休息夠咗就落返去。雖然停咗雨易行好多，但落斜好跣，仆咗一次街

回望餐廳山屋同雪山山頂。

上返車飄移一輪就喺附近影吓相，睇吓景，呢個Cotopaxi半日遊就正式結束。

冇棄文 多謝你一直支持

錫錫

去完赤道，睇完雪山，返到基多市中心四圍行吓。

同哥倫比亞大同小異嘅街頭。都係西葡式建築同塗鴉。

南美洲都係天主教嘅天下，今次呢個教堂入得。

媲美伊朗Shiraz嘅粉紅清真寺，我個人非常鐘意

去完之後先知，原來玻璃窗嘅底部有寫住啲花嘅名，係唔同種類嘅百合同蘭花嚟，象徵住呢個國家入面有四千幾種蘭花。其中嘅白花修女蘭就係厄瓜多爾國花

唔止裡面靚，教堂入面仲有通道可以行。

原來係觀景台嚟。

腰馬合一

我都唔執輸，上去望望先。畏高嘅就下面等了

Basílica del Voto Nacional， 國家誓言聖殿。城市建築甚少比到我「必去」嘅感覺。但呢個教堂算一個如果點都要形容吓，可以幻想吓東京鐵塔比你行出去唔使隔住玻璃噉睇東京全景

對面見到嘅係麵包山El Panecillo，即係啱啱嚟到基多住宿對出望到嗰個夜景。上面豎立咗西班牙藝術家用七千塊鋁片造出嚟嘅女神像，據講個像係啟示錄嘅光明婦人嚟。我就唔係好熟聖經，唔知呢個人係代表啲咩，都冇特登走去睇了

樓主同老婆好鐘意擺情侶舖士合照，好得意

你哋都有好多

安第斯山脈一帶嘅國家飲食文化都幾接近，主要都係食雞、薯仔薯條同白飯，因為幾個國家都有長長嘅海岸線，海產都唔少，好多地方都會將啲魚生切碎用檸檬汁去醃，再加啲洋蔥檻欖等嘅配料一齊食，叫做Ceviche。唔同國家嘅Ceviche口味會有分別，多數都好好食 湯都幾常見，個人認為總括嚟講好食過中東同東歐好多。

如果食中餐就要撞吓手神，或者睇吓佢本地化得嚴唔嚴重。嚴重嘅會中式炒飯撈薯條，再加啲亂鳩噉落嘅茄汁。

離開基多向南走，去到中部城鎮Baños de Agua Santa，亦係進入厄瓜多爾亞馬遜雨林嘅入口。Baños嘅西班牙文意思係廁所／浴室，Agua係水，Santa係神聖，夾埋一齊應該係指聖水浴。呢度一帶以多瀑布出名，成個城鎮沐浴喺神聖嘅瀑布之下，係一個好名嚟。但因為太長，好多時簡稱Baños，即係廁所，就變咗柒名了
中文好似就噉音譯巴尼奧斯

暫時未有入雨林嘅打算，睇吓佢啲瀑布先。雖然呢度唔算出名，但以前淨係睇過梧桐寨嗰條，只要勁過佢我就收貨架啦。

揀咗呢個——Pailon del Diablo - Grieta al Cielo，Google Translate都唔知咩叫Pailon，另外嗰幾隻字好似係解惡魔瀑布，勁到天堂都裂

都要行一段路。但通常越偏僻會越靚嘅。

未見瀑布先見小彩虹

遠觀還好

近觀水柱巨炮

沖涼。

落去望吓。

雙彩虹

Baños呢度一帶有超過六十個瀑布，我哋揀呢個只因佢個名叫惡魔好似猛料啲因為預咗遲啲會去睇南美第一嘅伊瓜蘇瀑布，都唔心急喺呢度睇，今次就少少哋睇住一個先。去完呢度反而對伊瓜蘇更加有期待

終於捨得寫啦咩

睇完瀑布之後我哋都承認比預期靚，低估咗呢個地方。本來只係預咗喺度玩一日。踏入旅程中段，冇一開始咁好精力，好多時一日一個活動已經夠皮。但見呢個瀑布都幾靚就決定進取啲，睇完即刻去多一站

兩三點打後又上演厄瓜多爾日常，天陰厚雲，轉頭必定落雨。

嚟呢度係做咩呢？有人喺山上面搭咗間樹屋，整兩個韆鞦比人玩。成件事都係劏遊客嘅節奏，但衰鬼個景又好似幾靚。同上次哥倫比亞個You are not at the top of the world啱啱相反，呢個韆鞦就自稱Swing at the end of the world。但點解係End呢？好似勉強咗啲

不過玩吓無妨。

落咗陣雨，景色一般。呢個韆鞦吹大咗，但我唔介意嘅，冇可能次次都超出預期。

正當諗住冇乜驚喜不如返歸嘅時候，望一望對面，竟然又再比我見到雙彩虹，今舖仲要加啲耶穌光每日都會落雨，落完接近黃昏就出太陽，一年四季都係噉，又冇高樓大廈煞風景，厄瓜多爾根本就係彩虹之國。忍唔住又鐘意咗呢個只係嚟咗幾日嘅國家。

玩多幾日先走得唔得？

一直都寫緊喎

過埋Baños內心有個好大嘅掙扎。事綠喺厄瓜多爾啱啱開Post寫遊記，冇耐就有個去咗南美嘅巴打留言，話南美一定唔可以錯過厄瓜多爾嘅加拉帕戈斯群島（Islas Galápagos）。作為第一個被登錄嘅聯合國世界自然遺產，以及啟發達爾文寫成進化論嘅地方，我都知係好值得去。但有兩大原因令我猶疑。第一當然係錢，機票加埋遊客價，每人起碼洗多成皮；第二就係已經好接近十一月，之前都提過再收唔到Agent消息，我哋就要直接去烏斯懷亞（Ushuaia）撲南極船飛。但去埋Galápagos，隨時南極之旅GG。

呢一日終於到咗抉揀嘅時候，去嘅話，就要坐車去瓜亞基爾（Guayaquil）飛，如果唔去，就行另一邊，經昆卡（Cuenca）落秘魯，等自己唔好再諗。

我應承咗女神會去到南極，我哋先出發，我唔想自己講過嘅嘢做唔到。

作為一個說到做到嘅男人，我最後揀咗昆卡。嚟緊嘅行程將會加速一路向南，直到世界盡頭嘅城市。有咩漏咗嘅，最多去完南極返嚟再補返。

或者，下次旅程再去。到時同你去比南極更靚嘅地方。

喺昆卡，見到有啲旅遊單張話有咩七大必去嘅景點。但睇完啲簡介同相，都覺得不甚了了 就隨便散吓步算了。

不知名嘅市集。

瞓得好舒服，唔打擾你哋

返到Hostel，比人用香港話搭訕。南美洲有廣東華人唔算罕見，但喺Hostel就真係少，係一個香港女仔嚟，佢亦係我哋三百幾日入面唯一一個喺Hostel遇到嘅香港人。

樣同名唔講了但經歷我估佢唔介意我講少少嘅佢同我哋一樣都係喺南美長途旅行，但佢比我哋勁好多。我哋兩個人而佢係三人行佢同法國老公帶住bb Florian一路玩一路住Hostel，同我哋傾偈嘅時候仲忙住餵B食嘢。因為佢老公可以網上教法文，所以就算旅行佢哋都有一定收入，不過有時要做嘢就要搵個Wi-Fi好啲嘅地方停低。

我哋就算去得再耐，都有歸期。但佢哋呢種將旅行變成生活持續進行嘅方式真係好犀利。喺度祝你哋旅途一路順風見到Florian係噉撩我哋玩，就覺得呢啲經歷對個細路嘅成長一定好有幫助。我相信佢大咗至少唔會係一個毒撚

臨尾比我哋屎忽撞棍Book到一間當地人都排隊食嘅餐廳，試吓佢哋嘅名菜天竺鼠（Cuy）。係啦，就係喺世界中心之城入面好得意嗰啲天竺鼠仔為咗證明係原隻天竺鼠，上菜嘅時候會係完整嘅。

比大家睇清楚之後先剪開味道有啲似乳鴿，整得唔好嘅話會有啲羶味。呢間係幾好食嘅，但都試過有伏。同天竺鼠們講聲Sorry

正呀 樓主！ 唔好難尾呀今次！

天竺鼠

臨走前入教堂許個願，求天父做十分鐘好人，錫我兩張Last Minute南極船飛

南美洲風景好靚，但Postcard普遍都核突，買唔落手

厄瓜多爾最後一幕，巴士站旁邊嘅廣場大媽舞。有冇人知呢種文化起源係邊度

秘魯GoGoGo。呢班人就係同我哋一齊坐巴士排隊通宵過關嘅遊客，一排就排咗三個鐘

聽好多人話用特區護照過境唔順利，我哋一直都好好彩，係入俄羅斯嗰次麻煩啲，要個中國人幫手翻譯又打晒手指模先入得。喺秘魯，終於要再體驗呢本嘢嘅垃圾一面。又係話我哋中國人要Visa。

講到尾都係抵我哋死，有BNO唔續走去用中國特區護照，就算我哋同關員點講都係冇用，最後佢肯幫我哋問上級，但就要企埋一邊等。一等就等咗半個鐘。成車人都過晒關得返我哋，個司機等到躁，就向個關員發爛渣

屌你老母你阻撚住我開車

關員見到司機咁好火，馬上加速處理，最終放行。凌晨時份，我哋都冇咩反應，但求上返車繼續瞓覺。

到咗秘魯Trujillo已經係第二日嘅下午。同幾個韓國人夾的士去市中心，拿拿聲食飯再瞓過。

坐咗十幾個鐘車真係好撚攰，要食返餐好。即係食中餐 真係唔想又薯條撈飯但究竟咩係飛機場（Aeropuerto）

佢寫就寫Sopa Wantan，即係雲吞湯。但南美嘅中式雲吞係冇餡嘅，得雲吞皮 問返早過我哋去到南美嘅澳門朋友先知，原來飛機場係指一半飯一半麵，都唔知乜鳩嘢嚟

撞正佢哋呢幾日人口普查，好多人都放假，市面好靜。正好比啱啱喺厄瓜多爾趕完行程嘅我哋抖抖。唔知係咪知道有得抖，我就即刻病，近半年嚟已經第三次發燒感覺唔算太嚴重，我就冇睇醫生了，費事少少時又要打針雖然要趕路，但無可奈何之下都係喺呢度抖返三日再算。

大家多啲嚟鞭策我

我諗返點解會病，懷疑係坐得太多長途車。旅行咗咁耐，坐長途車已經變咗家常便飯，我以為我已經好習慣。但南美唔同歐洲，歐洲嘅長途車長極都係六七個鐘，就算為咗慳一晚房錢而搭通宵車，去到瞓一朝有時都精神返。而南美六七個鐘算係短途，二三十個鐘都係平常事。將歐遊嘅心態套用落南美，終於頂唔順爆煲。

既然病咗，又冇嘢玩，呢幾日都係飲飲食食養病。

當時冇嘢好做到喺度研究，究竟Gallina同Pollo有咩分別Google Translate話兩種都係雞，但呢個雞味杯麵就叫Gallina，而啲餐廳好多雞飯都係寫Pollo。原來Gallina係老黃油雞，啲味濃啲，通常整湯用，而Pollo就係嫩雞，啲肉滑啲。搞清楚起碼中少啲伏

上天係欣賞勤力嘅人。夜晚即刻見到有Pollo嘅餐廳。同時亦都有其他我哋唔知嘅菜色。見到啲騎呢嘢，女神一般都比較有好奇心，會試未食過嘅菜。但如果真係難食，佢就會比晒我食所以我反而會叫啲穩陣嘅，起碼唔會兩碟屎。

呢度我淨係識Pollo，同埋Arroz a la Cubana，即係之前講過唔知點解可以輸出國際嗰碟古巴香蕉白飯我係一定唔會嗌嘅。女神就揀咗未試過嘅Hígado Encebollado。

原來係膶，食咗兩啖就棄了佢寧願默默地用辣椒汁送飯。好彩仲有兩杯楊桃汁，大大杯鮮榨果汁係南美嘅樂趣

嘢飲都可以獵奇。講汽水最難飲都係古巴，沒有之一。其他地方都可以放心噉試，但唔好買太大支。呢度嘅印加可樂正正常常，同玉泉忌廉差唔多，唔知邊個抄邊個呢？

秘魯分三大區域，西部嘅海岸區、中部嘅安第斯山脈區同埋東部嘅亞馬遜雨林區。Trujillo係西部海邊城市，唔少得食吓海鮮。

Cebiche就係醃海鮮。2017年10月嘅Peruvian Sol對港幣係1：2.4，四五十蚊嘅海鮮會係點呢？

我哋叫咗兩碟，魚肉，貝類乜嘢都有，份量好足

撥開仲有成隻蟹喺底，蟹肉都好新鮮 一個字，抵！

使使吓之前喺巴士站唱嘅秘魯紙都就快用晒，但喺Trujillo㩒錢好麻煩，皆因銀聯官網所講嘅秘魯通行係假嘅，銀聯根本就冇撚用。但就算係Plus卡，都唔係部部ATM得，搵到得嘅又有限額。唯有慳住嚟用。

最後一晚，試吓街頭小食。

揀咗呢檔有啲當地人幫襯吓嘅，睇落好似啲糭噉，食落就唔知係咩嚟

南美洲嘅好多資訊都係Toni同Nicole話比我哋聽嘅，佢哋總係早我哋少少去到我哋想去嘅地方，啲資料比起旅遊網站更加新鮮。喺佢哋嘅介紹之下，我哋經Trujillo去山區城市Huaraz，同一時間佢哋就去緊Machu Picchu，亦都分享咗相對抵嘅方法比我哋

過咗幾日，燒已退好返好多，我哋都再度起程，要快啲追到佢哋先得

委內瑞拉咁恐怖

真係唔知，但我睇過啲早過我幾年去嘅南美遊記，14/15年都有人去過，當時經濟都已經幾有問題，啲銀紙黑市價同官方匯價差一百倍之類⋯⋯搶劫之類嘅就全南美都要小心，至少見佢哋生命係安全。

所以可能只係我唔夠膽

啱啱先講完要搭少啲長途巴士，轉過頭又去咗坐八個鐘 Huaraz係我哋第一個住嘅高過3000米嘅城市。

參考咗朋友意見，報咗個Laguna 69嘅行山團。Laguna係湖嘅意思，69號湖聽個名就有啲頹，但畢竟都係海拔4600m嘅高山湖，我哋估應該都唔錯。出發當日，司機清晨五點已經係樓下等我哋

個團都幾多人報，坐滿咗一架旅遊大巴。鬼咩，朝早五點已經起行，預行六個鐘，計埋來回車程玩到夜晚七點先返歸，包埋接送都係35 Peruvian Soles一個，HKD90都唔使。正式開始行山之前，會先車我哋去補給一下，比未食早餐嘅人買啲嘢食。最重要係飲返杯Coca Tea，減低高山反應。

未開始行已經有啲湖景。

淨係呢度感覺已值回票價Huaraz一帶有成四百幾個高山湖，相傳有人求其將啲湖順次序比冧把，咁啱排到69就叫Laguna 69，而唔係有人喺度玩69

向住雪山嘅方向進發。

開始咗冇幾耐已經唔見咗導遊。團友太多，導遊負責喺前面帶路，我哋呢啲速度慢嘅就一個跟一個噉喺後面行。

唔捨得行得太快，怕會錯過靚景。

如果Baños嘅瀑布叫做氣勢磅磗，呢個就叫做小鳥依人，夾埋座雪山簡直如詩如畫。唔怪得啲古人鐘意對住山水淫詩作對，我望返啲相都覺得思如泉湧如果我喺秘魯長大，我應該會係一個詩人。

就算做唔到人，都可以做隻秘魯牛。西貢啲牛牛好多烏蠅嬲，呢度好似冇

牛牛都搵到自己嘅天堂。天大地大，又有冇香港人容身之所？

行咗兩三個鐘，我哋嘅速度越嚟越慢，大隊早就唔知去咗邊。記得有段路係S型噉上嘅，每轉一個彎，女神已經大啖大啖喘氣，唔抖唔得，而我都唔係好好多。我哋身後仲有個台灣女仔，佢一個人嚟參加呢個團，望落比我哋更加唔掂。

呢個湖係第幾號湖呢？

行山最緊要唔好頹。如果你覺得辛苦，請你同自己講聲轉角就到。

台灣女仔問我仲要行幾耐。 我話前面就到。其實我撚知咩？我同你都係第一次嚟之嘛。可惜嘅係，佢話就算前面真係終點都冇用，因為我已經唔得了，頭好暈，對唔住我陪唔到你哋繼續，我要喺呢度折返喇

可是你錯了。

二十分鐘之後，終於到咗。如果你堅持多陣，呢張相就可以多一個人。

同導遊闊別四個鐘後，終於見返佢。第一句就同我哋講，好啦都留咗好耐，係時候落山啦 ¡Vamos, chicos!

我平時好斯文，但一上到嚟就即刻要走，真係唔得要屌你老母

落山嘅時候，我覺得頭好痛，食埋止痛藥都仲有啲暈，反而女神比起上山時仲精神咗，要調返轉頭鼓勵我落山，真係好勁。明明每次，你都係比我話好易好易噉水咗上嚟，但到頭嚟係我冇咗你就做唔到。

返到巴士，我哋同台灣女仔講返真係就到，但佢都冇後悔。因為人唔會知幾時到極限。知所進退都係旅行嘅哲學，人冇事先做到世界冠軍。反而我哋兩個上到車，個腦就即刻熄機，好似兩個都發燒。到底係因為太辛苦而再病，定係喺Trujillo根本未好返，再傳染埋比女神，我唔知道。

每日有文睇好感動

係 今次打得好快
追唔切
好勁

病加上舟車勞頓之後行個海拔咁高嘅山
簡值係玩命

今次仲唔洗底

咁同女友去就唔好博啦

委內瑞拉曾經都係南美好繁榮嘅國家，希望佢哋有一日可以走出黑暗

靚嘅風景係留比堅毅嘅人

返到房後一直瘟瘟燉燉，頭赤赤瞓唔着，瞓喺床上面碌電話。突然之間，比我見到一封令我嚇到彈起身嘅E-mail。

日盼夜盼，終於盼到之前留低咗聯絡嘅南極船飛代理覆返我。我哋嘅南極之旅終於見到曙光

原來Last Minute嘅船飛唔係都市傳說，係真係有嘅！而且仲唔止一個選擇。明明我哋兩個本來都病到痴痴呆呆，突然迴光反照，好興奮噉睇緊應該報邊個

喺出發前我都有個預算，諗住就算撲到飛，都要四五萬一個人，而家見啲offer比想像中更平，港幣三字頭就有交易，真係已射thx似乎首選都係USD4200嘅十日團，次選就係USD4700要埋個獨立廁所。其實19日嗰個去埋福克蘭群島嘅都非常吸引，不過每人平多USD2300都夠我哋喺南美洲玩多兩三個月，如果坐多9日船同三個月南美比，又好似後者開心啲。衡量過晒都係十日嘅基本團已經好滿足。

既然揀好咗，我哋就即刻回覆報名，代理亦都秒回，佢話4200嗰個已經比人訂咗有冇搞錯，我哋一睇到即刻覆都冇不禁懷疑係咪啲氹人快啲比錢報貴團嘅戰術嚟不過4700嗰個都仲係好抵，既然呢個仲有，我哋就即刻碌卡比錢了

日頭睇完咁靚嘅高山湖，夜晚就買到去南極嘅平飛，一切真係順利到有啲唔真實。我望一望日期，今日係10月25日，11月1日開船。換言之，我哋有七日時間由Huaraz移動到阿根廷嘅登船之地烏斯懷亞。

我諗，應該唔難

10月26日。

比較過價錢同時間之後，決定先坐一程巴士落首都利馬（Lima），然後經阿根廷首都轉機，飛去烏斯懷亞。驚住遲咗冇位，即時訂埋10月30日嘅機票，去到抖一日上船，時間啱啱好。得兩間航空公司有呢條線，一係搭LATAM，一係就Aerolíneas Argentinas。由於買得太趕，平啲嘅AA都要六千蚊港紙，但冇其他方法，焗住硬食。有諗過搭巴士，但計過數就算我肯不眠不休噉搭，都冇啱嘅班次比我一站一站噉駁落去。

於是今日又搭咗八個鐘巴士真係坐到好攰

又係落車就食，食完就瞓。

又係食中餐，我係咪已經變咗嗰啲去旅行一定要食中餐嘅廢老？

10月27日。

話說喺Otavalo開始打遊記冇幾耐，就喺Cuenca自己戇鳩一嘢倒咗杯水落部MacBook到。即時抹返乾諗住冇事，但自此舊電就叉唔到，一定要插住火牛先可以用。捱到利馬，總算到咗一個大城市。決定搵間Apple Store屌屌佢點知上網一Check，原來咁大個秘魯係冇嘅得間叫iShop嘅Retail Authorizer。不過反正得閒，都照去問吓，睇吓秘魯人壞咗機點樣解決。

上咗架的士直接去間iShop。開車前講好咗價15 Soles，我拎定錢出嚟，點知一甩手就跌咗落張爛梳化入面嗰啲棉度，要拆咗佢張櫈先拎得返出嚟。好彩嘅係拆出嚟嘅時候應該上手留低嘅錢都比我哋執到，同埋個司機都唔介意我拆佢張櫈唔好彩就係搞完一輪之後隻手成陣鼻屎味

排咗一陣，再擊退埋個打尖阿叔終於到我。個職員聽完個情況就話冇得整

「冇架喎，你去美國整啦。」「你擺低部機都得，我哋都係幫你寄返美國整完再寄返嚟，但個價錢仲貴過買部新。」唔撚係掛

我再問佢嚟緊會去阿根廷同智利，你估有冇得整。佢話佢都唔知，淨係話呢啲國家先進啲應該有機會嘅。睇佢個樣都係Hea答我，但問多兩個同事都係冇分別，唯有收自己皮。

雖然稍有失望，但今晚仲有一樣嘢令我哋好期待。唔經唔覺，我哋已經好耐冇食過日本菜。噉同南美洲有咩關係？原來秘魯同日本嘅Fusion菜係好出名

從前有個秘魯人讀完書之後去咗大阪旅行，輾轉喺唔同嘅壽司店打工，返到家鄉之後喺秘魯嘅Sheraton將壽司融入當地，帶起咗Nikkei（呢種秘魯日菜喺秘魯嘅叫法）嘅潮流。佢開嘅Maido餐廳仲攞埋南美第一嘅殊榮，近年就過檔去咗澳門嘅MGM。Maido貴到hihi，我哋退而求其次揀咗口碑唔錯嘅Edo Sushi。

呢間都排長龍入到嚟，循例都問吓我哋係日本人定係千奴（Chinos＝中國人）。喺南美洲聽千奴聽到好撚煩，都話係香港人咯啱啱開Post嗰時應該就係聽到嬲先改咗呢個名

香港人最鐘意食壽司，我哋都唔例外，真係好撚好食喺南美食咗咁耐薯條撈雞同啲咩飛機場濕鳩中餐，終於都可以食返餐好 Ceviche其實都唔錯，但都係熟悉嘅日本菜更開心。

佢哋會將一啲當地嘅醬汁同材料加落去，例如牛油果就好常見，亦有啲好似Tabasco但又唔係真係Tabasco嘅特制醬汁。搞笑得嚟仲好好食，可以話玩得好出色

反而熱食就鹹咗啲，冇乜驚喜。

我哋已經決定咗離開利馬之前起碼要食多一餐先走

10月28日。

呢幾日都有Keep住Check吓E-mail睇吓會唔會有咩新消息。點知真係有喎。

航空公司尋日通知我哋，30號班機因為機師罷工，已經取消咗我竟然今日先睇到，真係比佢嚇撚死。如果因為噉而上唔到船咪仆街，兩張船飛連埋機票八萬幾銀即刻打佢上面寫嘅電話去問吓點算，但打咗幾次都冇人聽。

時日無多，我哋即刻出發去機場問清問楚。

我Check過晒Lima去Buenos Aires嘅AA機，每日只得一班，我哋一係就睇下有冇得改今晚或者聽晚嘅機，一係就另外比錢買住LATAM先，再睇下有冇得退返錢。點知，去到機場AA個櫃位都冇職員喺度

原來因為呢間航空公司喺利馬機場一日得一班機嘅關係，只有起飛前三個鐘先會有人返工，其餘時間只可以打電話。我哋嘗試去打，但都唔成功。明明寫住服務時間9-5機場嘅職員都表示幫唔到我哋，一定要等佢哋返嚟先得。

今次真係大獲了，唔通一場罷工就毀滅我嘅南極之旅

其實都仲一個辦法，就係買過另一張南極船飛但一直以嚟為咗慳一百幾十，唔知捱咗幾多程通宵巴士，坐廁所，瞓車站，放棄咗Galapagos，如果噉樣突然使多十皮嘢，我不如一開始買定飛好好計劃旅程，真係好唔甘心。點解會咁啱買中咗呢班仆街機，而啲機師又揀中呢日罷工？點解？

見到你打應該唔難都知有d伏

Sopa Wantan係雲吞，水煮果隻。Wantan Camnu就係錦卥雲吞，即是炸雲吞皮加酸醋汁。BTW welcome to Lima

ps.真係食唔慣當地野食就去Chifa食Lomo Salada, 即是中式牛柳秘魯落地生根版

都係亂鳩噉嗌，睇吓會叫咗啲咩出嚟
巴打住喺利馬？可惜冇機會留多幾日慢慢行吓

係利馬有地方住咁啦
真係好可惜,秘魯真係好多野玩, 淨係利馬已經夠玩幾日

巴打住南美好型希望我快啲有機會再去過

有咩型鄉下地方，物質生活冇香港咁好
但係好自由好多野玩有錢就咩都有得玩

btw依家住香港，遲下住唔落先走返去秘魯

嗰時真係有諗過搵辦法長居南美啲華人超市老闆話唔使驚搵唔到嘢做，啲南美人好懶，話香港人出兩三成力好快上手。但驚西班牙學得太慢。

巴打點睇

一日未完場一日都唔好放棄住。既然起飛前三個鐘會有人，我哋就轉頭再嚟過。

為免夜長夢多，今次我哋帶晒所有行李過嚟，如果班機有位，就提早坐28號呢班，早兩日去到。我諗應該冇乜人咁啱去阿根廷嘅。

等咗一陣，終於見到佢哋開工，好快就輪到我哋。我哋講完我哋嘅情況之後，佢哋就Check Check今晚班機，真係仲有位淨，即時出埋機票比我哋

今次應該冇其他嘢可以阻到我哋上船喇掛

寄埋呢個陪咗我哋半年嘅背囊過去，心情終於放鬆返。

雖然有啲波折，但上天都算對我不薄。做返次好心推阿伯過馬路比少啲考驗我OK？

追返I，發現樓主以下的預言就黎一語成讖

quote: 如果有一日，香港人流亡全世界，而又竟然冇忘記自己嘅地方，又捨得將啲錢用嚟周圍起博物館講自己嘅歷史。咁到時遊客就唔係嚟睇呢個，而係睇香港人被迫害史

而家諗諗吓隨時係中國一戴一露周圍開博物館講黨史

轉眼已到阿根廷。喺布宜諾斯艾利斯落機，要入咗境先可以轉機。過程都好流暢，首都機場一般都冇乜意外。

阿根廷首都有南美洲巴黎之稱，但我哋今次只係嚟轉機，等哋我去完南極再返嚟鋸扒

由萬里晴空嘅布宜諾斯艾利斯飛到烏雲蓋頂嘅烏斯懷亞，都要三個半鐘，可想而知阿根廷係一個幾大嘅國家。見到噉嘅天氣，隱隱有啲不祥預感。都係藍天白雲比較啱我。

半個鐘之後，印證咗我嘅預感。真係有啲事發生咗自問每一個步驟都好小心，諗唔到有咩位可以出錯。偏偏⋯⋯今次輪到個行李唔知去咗邊

我哋喺個行李運輸帶到等咗好耐，都唔見嗰兩個大背囊。就算寄失都冇理由同時失晒兩件丫。追問之下，原來係我哋犯錯。阿根廷轉機係要清一次關，即係我哋喺布宜諾斯艾利斯係要自己拎返件行李再Check-in過，而我哋唔知

真係輸經驗

地勤職員喺首都搵到我哋嘅行李，算係不幸中之大幸。如果真係唔見晒，我哋就真係變乞衣睇親人哋去烏斯懷亞啲相都係藍天加埋一堆雪山好撚靚嘅，得我哋先係世界末日噉灰矇矇。突然之間覺得好似返咗內蒙古嘅希拉穆仁草原，來回地獄唔知折唔折得返人間。

職員話唔使擔心，行李會跟下一班機送過嚟。因為30號嗰班取消咗，快則聽日29號，慢則31號。但我真係放心唔落，因為呢幾日已經黑仔到想像唔到其實啲職員幫我哋嘅時候幾有耐心，但我嗰時應該禮貌麻麻，真係唔好意思

我哋啲羽絨、Fleece全部喺晒個大背囊度，好彩唔知做乜將飛機上面將瞓覺毯帶咗落嚟，於是就用佢笠住個頭，喺體感負1度嘅街頭前行。

Bienvenido a Ushuaia.

巴打，睇返你既遊記，好似自己再去一次，傻事不斷發生，但當年旅程學識左凡事總會解決到，無論係你講既Huaraz行山，定係南極船票
繼續留名支持

尋晚發現咗呢個PO
依家仲係睇緊(1)
追到LIVE再講

好鍾意樓主間中喺遊記入面提一啲平時唔會諗，但係其實值得思考嘅問題
e.g. 當我地冇咗份工，唔係為咗緩解生活壓力而出走，呢個時候旅行對我地嘅意義係咩?

繼續追post
但好想留名讚樓主

推

南美人係好很懶，呢邊出糧係逐個禮拜計，分分鐘出完下個禮拜會唔見人，到洗晒d錢又出返黎R返你

另外華人工資一般比南美人高

至於西文，文法方面識英文就識西文大部份文法，淨低既就係記字（其實連字都好似）

例如
a=to
y=and
para=for
el/la =the
en=in/on/at/about/by...

(yo) voy a la escuela en autobús
I go to school by bus

至於居留權，你帶副身家過黎開間舖頭仔，有d業績搵到下食就有申請到長居嫁啦。又或者，打下工做工作簽，搵腦細保你做幾年就有長居

以前追到放棄左，加油！
最後用左幾多錢？

我自己寫返都覺得好似再去一次

不過好多時都冇答案
重睇抵錫

多謝支持

係阿根廷聽啲華人超市老闆都係噉講，一星期出一次糧，甚至未返工已經要借糧

記得之前有提過，重睇

每人十五萬左右

留名

啱啱先發現呢個post，即時追曬post 1
諗起讀書嗰陣一邊返part time 一邊追丹尼爾，而家已經出黎做野兩年了，旅行又冇得去，有種講唔出嘅滋味

我都係追丹巴大

唔係重睇，係尋日先開始由頭睇
冇理由中間睇起

有冇洗費公佈

由頭開始睇抵錫

你返去錫女朋友啦，我唔係gay
BTW，結婚未?

我自己都冇詳細mark低只係出發前後對比返銀行戶口計返出嚟每隔一段時間有大約總結吓，同埋啲大筆少少嘅團費/機票有記低，有冇咩想知

變咗老婆啦

10月29日。

一覺醒來，尋日嘅陰霾已經散去，烏斯懷亞變返好靚嘅海灣城市

出太陽嘅烏斯懷亞都唔算太凍，雖然呼氣仲係出晒煙，但算係幾舒服嘅溫度。趁住好天氣，我哋首先去買船飛嘅旅行社報到，做啲上船前嘅準備。

呢間就係我哋幫襯嘅Agent，叫Freestyle，都係就噉Google Search返嚟，服務唔錯回得幾快我哋將架機取消咗嘅事同老闆講，佢話佢都收到消息。原來我哋已經算係好彩，起碼早知道而且反應得快，仲可以早三日嚟到。有啲人今日先知，啱啱仲問緊個老細應該點做。淨係同我哋嘅同船都有八十幾人，估計唔少人都係較啱日子早一日飛嚟，30號嗰班機應該好多人奶嘢

嚟到可以睇晒仲有咩Last Minute船飛可以揀但論價錢而言我哋嗰個都係震撼價不過老闆就同我哋講平得嚟係有原因。唔同日子出發嘅船睇到嘅嘢會幾唔同，十一月頭因為啱啱入夏，最適合睇冰同雪，企鵝反而只係啱啱登陸。十二月一月先會睇到生蛋同埋企鵝BB出世，所以會貴啲。二三月水尾嗰浸就係觀鯨嘅季節。而大船設施比較多亦都會貴啲，我哋嗰間就比較Basic。

但無論咩月份出發，坐咩船都好，佢都可以保證所有去過嘅人都會覺得物有所值。

之後就同我哋檢查有咩裝備要租。防風褸、雪褲、行山杖、冷帽、手套咩都有，有啲要加錢有啲唔使，總之Check清楚唔好上到船後悔就得了 Btw右手面嗰張南極喺上面嘅地圖幾有意思，呢個世界睇嘢可以有唔同角度

搞掂晒之後，我哋又出去行吓。見到另一間旅行社都貼咗啲Last Minute嘅Offer出嚟。呢個USD4300照計係同我哋架4200同一條船嚟，原來間間Agent食水唔同重點係，點解佢仲有位？我哋決定入去白撞吓扮買

我哋一入去都唔轉彎抹角，直接話要買出面貼住嗰張飛。個職員即刻同我哋打去船公司到問，結果都係冇飛嘅冇咩事我哋都係出返去先

離開咗啲旅行社，成條街靜得好交關。當然本身烏斯懷亞都冇乜人，但下晝更加嚴重。原來佢哋大部份商舖1-4pm係Lunch Hour，唔好話零售店，好多餐廳都唔開只可以話呢度嘅Work Life Balance真係好好冇嘢好做，我哋就返去等行李，結果真係收到航空公司嘅通知。佢哋仲揸車過嚟送到我哋門口

今舖真係否極泰來，所有可以出錯嘅因素都排除晒。可以疊埋心水等上船鳥！

恭喜哂
祝你地白頭到老、永結同心、連生貴子、開開心心

戶口計完，大概幾錢

啱啱咪答咗每人大約十五萬

連生貴子要諗吓先

延續香港民族呀ching

你延咗未

結咗婚之後先延
不過有共識會延
女朋友話想延兩個

烏斯懷亞城市好細，如果要玩，主要都係Join團出去火地島同附近嘅地方睇山睇海睇燈塔，啱時間嘅有時唔使去南極都已經睇到企鵝 但自從買咗船飛之後，我哋都冇平靜過，呢兩日唔想再節外生枝。以我哋嘅狗屎運氣，隨時Join團行完山返嚟整親腳要入醫院不如抖吓穩陣啲。

話晒都係遊客城市，唔少得呢啲紀念品市集。

所有嘢都係以企鵝做主題連燈會唔會整隻連鵝？

行到攰就去Cafe打卡，過吓港男港女生活飲緊嘢嘅時候聽到普通話，似乎南極都係中國遊客嘅熱門之選，唔知我哋架船會有幾多煲冬瓜呢

平時見到啲印仔都會好想儲，但任何嘢只要配上殘體字都會有陣柒味，搞到連左邊嘅繁體字都不了

行完返到住宿，同屋主傾咗陣偈，我都好好奇究竟呢度啲居民見到咁多遊客來又去有咩感想。唔知佢自己有冇去過南極呢？佢就答我：我冇去過。呢度日日都有得睇雪，我反而唔明點解要比咁多錢去睇啲一樣嘅嘢

原來喺我眼中好期待好夢幻嘅一件事，對有啲人嚟講係咁難以理解，甚至係不值一提。人生，究竟應該追求啲咩呢？睇嚟每個人都會有唔同嘅答案。

臨上船前一個下晝，女神話要做一個最後準備。要買條靚裙上去影相唔怪得對住啲Local Tour一啲性趣都冇，鬼馬呀你。

我當時最大嘅考慮，其實係驚影得核突。睇到呢度嘅巴絲打都知，我係唔識影相，唔識構圖，唔識攞角度又冇sense，都唔好講部機喺古巴跌咗落屎渠之後個顯示屏壞咗，對唔到焦，連基本功能都有問題。萬一滿懷希望上去影相，結果張張相都唔見得人，都唔知點算加上南極嘅天氣變化都好大，聽過有人日日都唔好天，一切都要講運。又或者，好多嘢就好似上船前發生嘅事一樣，係控制唔到，唯有盡人事。

冇諗過上船前係會忐忑不安瞓唔着覺，定係其實只係因為太過興奮？

祝巴打快啲同女朋友拉埋天窗

徒手係屎渠撈返上黎？

好認同呀,人愈大記性愈差,無影相個啲真係唔記得左都唔知

多謝，我都想快啲

好期待你寫南極
話唒你都鋪排左四年

巴打去個陣幾多歲？

我都回一回帶睇返先
直到世界盡頭（III）#90：

掛住咗喺頸，但掛住理隻腳都冇理過部機了。自此之後部機就神神化化

影相＋寫低真係好緊要。寧願間中停低幾日比自己慢慢寫，都好過日日出去玩但幾年後唔記得太半

呢位絲打真幽默

嗰時27

屌我宜家差唔多年紀 我都一直好想去南美之類road trip就差個契機，好驚老左唔敢再闖
希望說服到女朋友一齊去

有肺炎就麻煩啲

正！想知途中有冇嗌交

一定會有嘅我記得有啲我都有寫出嚟，有次激動啲喺雅典分開咗行。你可以追返Post

笑死

巴打買飛既文係邊一部份 定我KEEP左

買船飛？係咪講#93

11月1日，上船日。

係時候暫別Ushuaia入去碼頭，都有個簡單嘅出境程序，算係離開咗阿根廷，進入唔屬於全球任何國家嘅地方。其實喺二十世紀初，好多國家都爭相喺南極大陸霸地盤，其中英國、阿根廷同智利仲有好多聲稱擁有嘅領土係互相重疊嘅。因為怕會擦槍走火，先傾咗個南極公約出嚟，自此之後大家就唔准再爭。

下晝又變返陰天，但已經無阻我哋上船

呢架就係我哋嘅坐駕M/V Ushuaia。架船一共可以裝90人，去南極嚟講100人以下屬於細船，100-200人嘅算大船，而裝200人以上嗰啲就唔比人落船嘅，可以唔計至於點解用100人嚟做分界？原來根據規矩，去到南極大陸之後每次只可以登陸100人，即係話大船就每次要分兩批人落船，細船就冇呢個煩惱。

上到去之後，先知道仲有廿幾人因為Book咗Aerolinear Argentina嗰班罷工機而仲未嚟到 平時一定逾時不候，但今次因為人數太多，佔咗成架船三分之一，加上唔少都係買咗貴房嘅有錢客嚟，所以船長話會破例等埋佢哋。呢班仲未嚟嘅人全部都係30號去到機場先知中伏，結果要搭1號嘅機最後一刻趕到。呢刻覺得當時有Check E-mail知道冇咗班機嘅自己係幾咁英明。我完全明白你哋驚上唔到船嘅感受

等人嘅時候我哋就攞咗房先。旅行咗咁耐，呢次住宿真係最豪華啦

USD500嘅獨立廁所

因為係細船，冇乜設施，走廊亦都幾窄。有一個唔係好慣嘅地方，就係因為安全理由，所有房都冇門鎖，要確保有咩危難嘅時候隨時可以走到。 唔慣還唔慣，我哋都係非常放心。反正我哋實係條船最窮嗰個，要偷嘢都冇人會揀我哋間房

唔知有冇人會因為班機而嚟唔到呢

我會mark point form,旅行完再詳細寫

又得，總之要搵辦法令自己記得

係 thank

由一追起

每日嘅日程都會喺壁報版度貼出嚟。想知嗰日會去邊，就自己出嚟望吓。第一日主要都係做吓簡介，而架船就會沿住Ushuaia以南嘅Beagle Channel駛出南美洲。

等吓等吓，最後一批乘客終於上到船，有人喺上船嘅一刻忍唔住喊咗出嚟

齊咗人就開始介紹嘅環節。成架船最終有88個乘客，同Max嘅90人比少咗兩個，聽講就唔關班飛機事，應該真係有兩張飛賣唔出。齊人冇幾耐，我哋就聽到有人喺船上面鬧交，有條友一個人上船，分好房之後發現要同唔識嘅人Share之後就發晒癲，話冇可能比咗咁多錢都唔係Private Room，堅持職員係搞錯咗。仲凶啲職員話自己好撚有錢，買起咗南極都得，叫啲職員唔好得罪佢事實係買嘅時候寫得清清楚楚，根本唔係發惡就得。不過如果架架船都有呢啲大帝，一開工就十幾日冇得收工，打呢返工都咪話壓力唔大。

Source：官網
其實真係有單人房，不過條友似乎就買錯咗了啱啱上去官網睇，今年年尾同出年嘅飛都有得賣，唔知到時武漢肺炎咩環境但點解仲係賣到要入Waiting List嘅呢，除咗阿根廷人仲有咩人去得到

我哋嗰張就係Standard Twin Plus嚟。

Source：官網
原來呢架船原本係科研用嘅，所以設備上唔會太豪華，基本上除咗有個公共空間用嚟做吓介紹宣布吓嘢，同埋有個飯廳，就乜都冇了。而且因為規模細，比起大船都會更加搖擺。 船員叫大家做定心理準備，同時派晒暈浪藥比大家，叫大家無論幾有自信都食咗先講，免得後悔。我哋聽咗好多預告，知道聽日開始會進入德雷克海峽（Pasaje de Drake），係以好撚大浪著名，自然唔敢輕敵

講講吓，終於正式出發

之後都係試吓啲裝備，睇吓啲雪靴啱唔啱Size，同埋教吓大家着救生衣，遇到緊急情況喺邊度集合嗰啲應變事項。

左邊呢個細路夠晒威，十歲就坐上咗去南極嘅船上船係有年齡限制，冇記錯至少都要十歲，即係佢一夠秤就去南極，佢老豆老母一定好有錢講起啲乘客，如果用國藉嚟分，88人入面有一半都係美國人嚟，澳洲紐西蘭都有十幾廿個，英法德分別各有幾個。亞洲人好少，十歲細路一家三口係馬來西亞裔嘅澳州人，有對菲律賓出世嘅夫婦都係澳洲籍。真正亞洲國籍嘅隨咗我哋兩個香港人，就冇了。而中國人竟然一個都冇聽人講，啲中國人通常都報大嘅郵輪，同埋好多時一大團噉報。唔怪之得完全見唔到

如果用年紀嚟分，88人入面主要係退休人士，佔咗大半。第二大嘅群組就係我哋呢種年紀，都係返咗幾年工有少少儲蓄就出嚟去長途旅行，唔係買Last Minute飛就係買三人房最平嗰啲嘅飛。三四十歲嘅人唔多，睇嚟真係好少有上班族可以請到咁長假過嚟呢度玩

同船上嘅人寒暄咗一輪，更覺自己今次旅程真係好難得。真係要好好珍惜當下每一刻。

同一時間，亦知道呢刻有唔少人同我哋一樣，都係喺世上流緊浪，享受緊生活

冇幾耐之後就到咗晚飯時間。上船前我哋只係知道要睇雪睇冰睇企鵝，冇特別諗食嘢嘅問題。但好快我哋就發現，原來船上嘅每日三餐，都係我哋好期待嘅時刻。

每日嘅晚餐都係Full Set，有晒頭盤主菜甜品，餐餐唔同，味道亦都非常之好。畢竟喺呢一日之前，每餐我哋都係諗住點樣可以食平啲，間中先會好似之前喺利馬食壽司噉放肆一次。呢十日簡直係旅程中食得最好嘅日子 如果你係素食者，或者某啲宗教人士，總之有咩特別要求，餐單都會為你而改。當自己大爺就得

不過船員都特別提醒我哋，聽日進入咗德雷克海峽之後，就會暫停供應湯類嘅嘢，因為會瀉晒落哋。又提大家好多人暈船浪就會冇晒胃口，記得好好享受呢一餐到底啱啱喺秘魯先病完，又比啲機票行李輪姦完嘅我哋會唔會頂唔順呢

第一次追po 好正

終於出發

最後條友點解決？

最慘係原本編咗同佢同房嗰個男人比佢屌，勁無辜，無啦啦比人鬧鳩完佢都唔想同條仆街同房。但位就係得咁多，結果搵晒啲單丁報團嘅男人出嚟調咗一輪就算了 始終都要對多十日，大家都尷尷尬尬費事講太多

終於寫到南極

上船頭兩日都係橫越阿根廷同南極洲之間嗰一千公里嘅海峽。雖然冇得落船，但船公司都安排好咗節目，比有興趣嘅人自由參加。兩日嘅日程都係一樣，朝早八點自己埋位食自助早餐，食完抖一陣十點會有堂上，內容包括地理、動物、環境等等，上完堂冇幾耐十二點就食午餐，食完睇吓紀錄片，睇完有四點半下午茶，五點再上堂，最後七點食夜晚。兩日都係食瞓上堂嘅養豬生活

但正如前一日船員嘅提示，穿越德雷克海峽嘅時候好大浪，啲浪嘅高度可以去到幾米，架船時時刻刻都係左搖右擺，好似坐緊一架搖足兩日嘅海盜船。好彩我哋兩個食咗暈船藥，又旅行咗咁耐，搭長途車當食生菜，爛船都有三根釘，算係冇乜影響記得前一晚船醫強烈建議大家食定藥嘅時候，有班阿婆話自己從來唔會暈浪，唔需要食，結果就兩日冇見過佢哋

但就算行到出嚟，喺船上面都要扶穩，見過有阿婆呯一聲撻咗落地

第一堂嘅Lecture就係講企鵝種類唔知係咪人老咗集中力就下跌，好多人就算嚟到都係瞓覺我哋有時都飯氣攻心，但既然都喺架船到，我哋都盡量出席。我諗我都有八九成出席率

有時就睇吓紀錄片。

有啲時候會直接閂咗度門唔比出去，以防有意外。當去到冇咁大浪稍為安全嘅地方，就會開放返甲板部分，比大家抖吓氣，出去影吓相吹吓風。呢兩日外面嘅溫度介乎-5至5度之間，但風好大，體感溫度就更加低。一般出去幾分鐘都夠皮。

亦都唔介意開放埋個駕駛室比大家參觀。如果有動物出沒，船長就會用廣播話比大家聽，等大家睇吓捕唔捕捉到 但通常都係彈出水面一兩吓就消失咗

好彩去到

寫咗四年終於寫到

我喺樓主開第一個post嗰陣因為南極兩個字吸引咗入去睇
點知等撚咗樓主4年先有得睇南極

寫咗4年
我用4日 Live咗
期待新文

終於到戲肉

第三日嘅下午，架船開始駛入布蘭斯菲爾德海峽（Bransfield Strait）。

即係呢度，代表我哋就快可以見到南極洲嘅大陸

嚟到呢度，架船已經過咗最大浪嘅德雷克海峽，冇再搖得太勁。要嘔嘅人都已經將所有黃膽水都嘔晒出嚟，係時候重新做人。

食個甜品就開始今日嘅briefing，呢次係強制參加嘅，因為會提及聽日登陸南極嘅注意事項。

大堂亦都由朝早得小貓三四隻重新迫爆，證明真係好多人暈得太勁出唔到嚟。 有人嘔到七彩，直情連飯都出唔到嚟食，真係唔知佢哋點樣捱過呢兩日

聽日到咗南極大陸之後架船就會停低，如果天氣良好，會安排我哋坐艇仔出去登陸為左保持呢片最後淨土唔受污染，離開架船之前要消毒，要確保冇一啲種子之類嘅生物帶去南極上面。出到去之後亦有啲規則要遵守，例如見到企鵝要同佢哋保持五米距離，一定唔可以掂到佢哋等等。

越嚟越接近南極，開始見到冰山

之後就喺航向南極嘅夕陽。

喺船上面睇日落，係每日嘅賞心樂事。有人話見度個夕陽發出綠光我哋就睇唔到。係真係有呢個現象，定係旅程太夢幻而出現嘅幻覺？

我淨係知我要衝向船頭，好好欣賞呢片汪洋。嗰一刻我喺度諗，我會唔會係地球上最接近南極嘅人？

終於明白啲作家嘔心瀝血寫書嘅感受